\begin{multicols}{2}
  On suspend un objet de masse M (en kg) à un ressort.\\
  La longueur L (en cm) du ressort est donné par la formule :\\.~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~$ L=2\times M+18$
  
  
  \columnbreak
  
  \begin{center}
  \includegraphics[scale=0.5]{5EvalEcrituresLitterales08a.png}
  \end{center}
  
  \end{multicols}
  
  \begin{enumerate}
  \item Quelle est la longueur du ressort lorsqu'on suspend un objet dont la masse est égale à 4 kg ?

  (\textit{Penser à écrire le calcul})
  \item Quelle est la longueur du ressort lorsqu'on suspend un objet dont la masse est égale à 2,7 kg ?
  
  (\textit{Penser à écrire le calcul})

  \item Recopier et compléter la phrase : ............ est fonction de ............
  % \item \textit{$\blacktriangleright$ Compétence Chercher} \\Quelle est la longueur du ressort à vide (lorsque l'on ne suspend pas d'objet) ? \\
  % .\dotfill 
  \end{enumerate}
  